今晚中環四號碼頭有不反對通知書

【本報訊】大海無情，人間有情。「女長毛」雷玉蓮過去六年一直毋忘南丫海難死者，並在每年十˙一當晚在中環四號碼頭對出空地舉行悼念集會。過去舉行集會前均未有申請不反對通知書的雷玉蓮，今年鑑於警方多次於遊行集會中濫發催淚彈和橡膠子彈鎮壓，破天荒向警方申請不反對通知書，以確保參與者安全，終在昨午獲警方發出不反對通知書，批准她今晚7時至晚上11時59分於上述地方舉行集會。

斥警方太遲通知

雷玉蓮回應《蘋果》查詢時指，早於本月24日中午已到旺角警署申請不反對通知書，但警方延至昨午2時多、即集會前一日，才通知她會發出不反對通知書：「佢（警方）𠵱家目的只係想少啲人出嚟，如果唔係點會咁遲先通知我？」她表示，今晚會在8時23分、即當年撞船一刻，在中環四號碼頭對出空地為死難者默哀七分鐘，呼籲巿民帶同水果和鮮花到場悼念。雷強調至今堅持於十˙一晚上悼念南丫海難，因為事件中有39名港人喪生，是香港開埠至今最嚴重的海難，「香港人永遠永遠都唔會忘記」。

對於政府今日大搞活動慶祝中共建政70年，她批評，「𠵱家個政府搞到咁，仲有乜值得慶祝？警方無差別咁毆打巿民，政府無能，巿民出嚟抗爭，被打到頭破血流，林鄭（自稱）所謂母親，佢毒過生蛇啦！」

推

陷阱

女長毛識玩

港島人推呢個

其他地區手足就遍地開花

擺明係個局，今日拉唔哂今晚再拉，行左成日仲邊有力今晚跑。

Push

伏 咪撚去
不推文回覆